當年，秦國踏平了我們的家園。 《百粵保衛戰》

天空灰雲密佈，烽煙直飄上天，秦軍越過了這幾座山，將我們重重包圍，我們無處可逃。歷史一定要記住我們，這天，我們滅國了。

這樣的夢縈繞着我許多夜了。北邊的仗，像打了幾百萬年一樣，隔著這幾座山，這邊飛着蝴蝶啊、蜻蜓啊，背後流的便都是血了、地上鋪滿屍體。齊、楚、燕、韓、趙、魏⋯⋯

我們終有天會變成這樣？這黃昏下閃閃發光的金黃田野上，這些種田的老伯、大叔、在那田野遙遠處跑跑跳跳的小孩子們，他們全部會披上戰甲，步上戰場？這裏沒有人會這樣想吧，這種：我們終於都要參加戰爭、殺光對方，或者被對方殺光的想法。但偏偏，這樣的夢在我腦海卻揮之不去。

呼——黃昏，金黃色的天空，深鬱的綠色的山，它背後外面的世界。外面的山比這樣裏的山還要高嗎？外面的鳥會比這裏的鳥飛得遠嗎？至少，我想親眼看看百粵聯盟外面的事，哪怕只是百越外面的一顆石頭。但是，為了這顆石頭，我就一定要跨過五嶺走過去吧，或者爬到它的山頂，往遠處眺。不，這些都幾乎是不可能的。所以，只能靠着中原回來的人，告訴我們外面的事。

大捷、大捷⋯⋯這些年來聽到的消息都是這樣：秦軍又大捷了。

一直想試下寫古代戰爭小說。
希望巴打畀次機會，留個名支持下細佬。
以前唔係用依個名，不過，睇下有無巴打認得我，隨緣

立即備戰、準備北伐，有些人開始談起這樣的話。他們說，秦國一打了勝仗，便要揮軍下來。他們要越過五嶺，從山間攀越過來，進攻我們。他們要侵佔我們的田野、掠奪我們的財產、要強搶我們女人，他們都不當我們是人。握着鐵劍，要穿甲破盾。來，我們先發制人。

白痴？這是當時更多人的即時反應。我們會怕那些紥髻的男人嗎？女人形，揮着刀也不成樣子。我們這南方田產豐盛，非北方荒蕪之地可比。兼且五嶺山勢險阻，山野行軍無田地可耕、補給困難，秦國哪成氣候。要攻入我百越聯盟，最起碼要五十萬人！當時有人如此豪言。

隨着秦軍連場報捷，百越聯盟各部，對於準備戰爭、還是準備和談都各執一詞。南越部這一邊廂，亦是如此。

所以，呂翼，你怎樣看呢？北方那個叫做「秦」的國家。真兒問我。

當時，黃昏已經到了尾聲，天空漸變成深藍，天色正沉下去，我們也該離開了。樹蔭下，風吹過我們、樹葉沙沙沙沙的響。真兒雙眼看着我時，裏面彷彿正閃着淚光，一把短髮，大概遮蓋了整個後頸的長度吧，風吹過我們之間，她耳朵垂着的耳飾跟着風擺。

對，當時真兒問我，你怎樣看？北邊那個叫做「秦」的國家。

你呢？你又怎樣？我反問她，你認為會開戰嗎？

她搖搖頭，我不知道。

我也回答，我也不知道。

她說，最好是打不成吧。

我說，嗯，我也這樣覺得。

真兒一家，想必正在為這一件事煩惱不已，再下個月，百越聯盟便要展開大會。真兒父親，便是南越首領，林穆。至今他的父親對於是戰是和，始終未有定案。

真兒問我，如果開戰，你就會上戰場嗎？

話說到一半，她便停住。她立刻說了其他的話。我們望向遠處隔開了天地的山脈，黃昏將到盡頭。她說，哈哈，才不會有人這麼愚蠢特地穿過這幾座山來攻打我們的吧。哈哈，還要帶着五十萬人呢，想着想着，其實誰都不會這樣做吧。哈哈哈哈哈，白痴啊？

我會上戰場的，我回答她，如果秦軍來了，我一定會上戰場的。

然後，她沒說話了，我也沒有。

你的留言+正評=我的速度喔
多謝大家

留個名先，加油呀巴打

不過 依類故真係開困難模式 好似無咩人會睇

我睇

多謝巴打 希望我捱到

聽日會再寫長少少 唔好意思 原來上面都幾短下

加油啊 幾正

留名

早晨巴打
我記得你啊

今年，我十六歲，叫呂翼。

要來到十六歲，才意會得到自己是十六歲的。如果有戰爭，這就是戰爭的年齡。

真兒告訴我，首領有事找我，叫我入夜以後來到他的家裏。我滿心疑惑，怎麼早上不可以呢？真兒說，總之就晚上去吧，這是他父親的意思。

左右兩邊都是田地，我跟著她，在阡陌間走。她穿著一塊稍近灰色的白布，圍著她的身軀，裙不算裙，下擺蓋到她的大腿，踼著草鞋。她回頭對我笑，問我怎樣看著她的背影。我說我沒有看，走路看着前方，你在我的前方，就這樣。她質疑我，啊？是嗎？那麼好啊⋯⋯她繼續望向前方，繼續走。我繼續看著她的背影。

知道首領找我有甚麼事嗎？我問真兒。

不知道，總之他很強調，要入夜之後，她頓了頓，她說，當其他長老都離開以後。

不久我們便回到村莊中央。一排的屋子，都離開了地面些少，是用縱橫交錯的木枝，砌出木架，架空了半層，才在上邊開始建築。所以由地面走進屋內，尚要多走幾級樓梯。村莊的中心有個火堆，向晚的鬱藍中放出明芒的紅光。

真兒推開門，往裏面叫，爸爸！翼也來了！

我高舉右手，大力錘向左胸，行了一個戰禮。

有個身形高大的男人，從大廳火光所照不到的黑暗中，從內房步出。他手抵着門頂，微微彎身，才從門裏鑽出。火光裏，他兩眼間閃出一道老虎的鎮靜凌厲。南粵部首領，林穆。

首領！我大叫，定住戰禮。

嗯，他哼了聲，我才垂低雙手。

他一頭短髮已然灰白，額前的頭髮都鬢成辮子，綁在後邊。古銅膚色，兩眼底下與鼻樑間有道長長的疤痕。是好幾十年前百粵聯盟內戰所留下的傷。下巴也留有束鬚，鬢好了。他是這部唯一經歷過正真意義的「戰爭」的人。據說，其他參加了百粵聯盟內戰的戰士，都已戰死沙場，剩低林穆。

百越和盟，你還記得嗎？首領坐到椅子，然後才問我。

記得，我說，不會不記得的。

我要你出發到閩越。首領說。

聽罷我兩眼一睜。發生甚麼事了？我問。

竟然

猜猜我是誰

有新意 加油

多謝

我要你將我的口訊帶到他們部落，現在只有你可以這樣做了。林穆告訴我。

為甚麼？我緩緩地問，我指，為甚麼是我？南越有更多比我出息的戰士。

林穆沉默下來。

我低下頭，看着他手上的信物。這麼一塊破爛銅片，上面紋了一些花紋，是一塊完整的圓所破開來的。百粵各部之間，若要互通消息，便要手持信物，帶着口訊，以銅片互證真偽。若果銅片斷紋相合、花紋一樣，便能證明口訊真偽。

閱

巴打加油

歷史背景故

現在整個南粵，只有你能幫我。林穆在我的耳邊輕聲地說。我環看四周，便只有真兒在了，這句話真兒也聽得見，但她反應不大，她事前或許也知道這件事了，這句說話——現在整個南粵，只有你能幫我。

真兒看着我，點一點頭。

還有雷叔、張化呢，他們都是很好的叔叔，還有長老們呢？我反問他，但這話說到一半，我便停住，這房間只有我們這三個人在。我想我明白他的意思。

巴打加油

真兒仰一仰頭，看着我，她感覺突然，這一件事，她應該沒想料到。

真兒，對不起啊，作為父親的太沒用了，不能離開這裏，而且......我也派不了其他人來幫助你們......林穆認真向真兒道歉。你倆要互相照應。

爸爸，不要緊的，我可以跟去。真兒回答，然後她又看着我。就等你的答覆，我們便一起去吧。

出發到閩越，遠不是山間旅遊，給我一點時間準備。我回答。

真兒笑了，那你就是答應了吧？她再問我一次來確認。

嗯。

會唔會爛尾架.......

從南越，向東走，沿着海邊，一直向前、向前，穿過重鳥森林，走過去，走上閩越外圍的阡陌、那便會走到閩越的村莊上了。林穆把銅片交到我的手中。銅片不大，質感卻厚實而沉重。林穆繼續說，把它帶到閩越，然後告訴他們......

告訴他們甚麼？我問。我握緊銅片。

會議當晚，包圍南粵。

吓？

林穆重覆地說，對，會議當晚，叫他們包圍南越，這個屬於我們的南粵。

打錯字 係南粵 唔係南越

：

唔通呂嘉係呂翼既後代

係邊套？

《大秦帝國之裂變》

咁之後就係趙佗南越國喇 好似係

自推下先

為甚麼要這樣做啊？突然之間，為甚麼要包圍南粵？族長的命令教我大惑不解。

議和派在動手腳了。他告訴我。你看得見的，到底這個地方，有多少人會準備迎戰，有多少人真有戰爭的覺悟。

於是我問他，這就是說，族長你已經有決定了嗎？關於會議時投票是戰是和。

這不是戰和的關係。他答得斬釘截鐵。這是我們在為誰而戰的問題。

我聽不明白。

我們不會敗給敵人。他說。攻破南粵的，會是南粵裏面人，我們在這樣的處境裏面。

怎麼會......我聽了大吃一驚。

要小心那些外來人啊，記住百粵和盟。他對我千叮萬囑。

百粵內戰，已經打過三次。

本來南粵閩粵等部與北方的戰局無關，但當年揚粵的粵王勾踐兵敗北方，敗將帶着賤兵，向南逃亡，跨過五嶺，來到這裏。一轉眼便要二百年了。當時北方紛亂，他們想來落地生根，卻侍着人多，一步一步侵蝕我們家國。本地人起而反之，軀逐了北來者 ( 當時我們叫他們做北來者 )，將他們推向五嶺以南近山之處，自此本地與北來分家，這是第一次百粵內戰。

後來，南方天氣巨變，北來人領地失收、民變四起，進而勾結西甌、夜郎，南侵沿海地帶。他們生性野蠻、借北方鐵器侵攻我們南粵、閩粵等地，威迫我們承認百粵和盟。所謂和盟，實質田產、土地、兵器......一切向北來者傾斜，甚至收歸他們，這是第二次百粵內戰。

第三次百粵內戰便是幾十年前，林穆有份打的一仗。一百年來本地粵人受盡壓迫。第三次內戰本地人起來抗擊，但雙方拉踞，未分勝負，北方主兵器、南方主糧，戰事一拖長了，便要「唇寒齒亡」。後來迫不得已，雙方才修訂百粵和盟。百粵聯盟正式建立，本地人與北來者的戰爭才暫告平息。雜居、通姻等等的生活交流才開始被人接受。

這幾十年來不是一直相安無事嗎？我反問。我們都活得很好。

北來者從不死心。林穆回答我。我們要先發制人。

留名等睇武帝

做咩又改名
雖然我都係

諗唔到自己叫咩名好

羊格

又有啲想寫返文青 巴打你覺得我上唔上返水先

唔猜了揭盅吧

唔爛尾咪上（你好似已經開咗po )
你啲爛尾故多到我唔記得
有一個好似係大學生墮樓事件？一個離家出走？

Btw閱

羊格
你終於出返黎 望穿秋水
冇壓力 慢慢完成個故

格仔

Lm

推

文呢

門

文啊

多倫多傍晚一推

lm

加油! 期待你繼續

巴打 之前高登有篇爛尾故叫（東漢末年，黃巾革命以失敗告終）係咪你作？

寫得幾好， 加油

羊格BB

我好鐘意睇你啲文㗎